同男朋友因為宗教問題，諗緊分唔分手

同佢一齊咗一個星期，佢係我心目中係好完美，我哋都好愛大家，一齊咗之後佢竟然同我講佢係耶撚 ，我最撚憎耶撚，直頭有啲反感，耶撚簡直係虛偽嘅代名詞，我真係好撚失望，點解咁難得遇到個適合自己嘅人，佢竟然係個耶撚，屌你老母耶穌真係玩9我，我究竟應該點做

分

你下次除佢褲幫佢含，佢阻止你就証明真耶撚，到時就飛得啦

上床攪佢，攪到佢破界退會

佢同佢個耶撚ex都有扑野，都話耶撚虛9偽

難得有女仔反耶撚
樓主一定係好女仔來
下個更可愛

分手啦 耶撚無個正常

耶撚真係麻撚煩

但我真係好撚鐘意佢呀屌！！！

耶穌俾你既考驗嚟

係

有無耶撚講下自己點解會咁on9信耶穌

何不唔反過嚟令佢脫教

我真係屌耶穌老母

其實我覺得佢唔係真係好虔誠個啲
但點樣可以令佢脫教

下，開過波仲有資格做耶撚㗎咩？入會標準又降低咗

用道理說服佢，好簡單同佢講返點解你唔信教

佢個ex仲要紋身 完全違反聖經
我男朋友同我講唔想生仔，但耶穌唔係話一定要生㗎咩

所以你同耶撚一樣麻撚煩

佢覺得世界一定有個造物主
我問過佢咁點解唔信其他神
佢話因為先入為主喎

佢個人本身就係虛偽
脫完耶都改變唔到佢虛偽嘅事實
長痛不如短痛

我都咁覺得

分手啦樓主，耶撚真係呢個世界最on9嘅人，問佢乜撚都話上帝嘅安排，連d天災人禍都可以話係上帝嘅試煉

你又講得幾啱
不過我永遠唔會融入到佢圈子

屌 真係好on9

咁做係有咩意思呢？

耶撚濟唔過，姑娘三思

個問題都係未解決

真

咩都唔好做，按照聖經咁順服男人，得閑上嚟叫春

哦 原來耶撚真係on撚9
麻煩你出返去呀

唔岩就分手 好簡單

咁你返波台啦唔該

你中意左On9 wor

我認呀屌

識親d耶撚都係有扑過野 仲好意思成日係人面前扮虔誠同大愛

虛偽根本係耶撚首要條件

女友都係耶撚，三十歲都仲係處

耶撚應該唔中意駁嘴嘅女仔

如果係真，佢有資格做耶撚
巴打辛苦哂

拍左1年，我覺得我好慘

每日起身就屌鳩耶穌十次

你係咪耶撚？

真耶撚會成日向你傳教，叫你去佈道會，咩都感謝上主，神既考驗咁。呢啲飛得。

假耶撚掛名教徒，實質講粗口講大話打飛機扑野，呢啲識攞光環，醒目仔。呢啲要keep 。

我成日都係fb tag佢睇嗰啲(令人戰慄的信仰)(信仰的黃昏)(靠北教會)希望佢會改邪歸正

利申:堅決反耶

長遠唔會有問題咩

而家都覺得好有問題，成日都覺得好似性生活被綁架咁樣，不過佢平時好興有咩唔開心都自己收收埋埋，驚同佢講左佢個心會梗住梗住

分手啦，耶撚無正常人，唔應該深交

你明明早已經知道答案

耶穌未必有錯, 錯嘅係教徒

分啦垃圾

如果個個人對信仰紮根淺而信心薄弱既話，我可以講幾句就令佢懷疑自己否定自己

利申正常有思想既信徒

標題寫錯，應該係「同男朋友因爲佢虛偽問題」

分手啦屌 痴閪殼

正常有思想就唔會信耶教

你咁睇姐 大把學者信，個個都無思想架

但係好撚愛佢喎

你問下佢點解做耶撚先啦 有啲細細個俾老豆老母洗濕左個頭 冇得揀 其實自己唔信架

耶撚唔一定唔正常
不過講到明自己係耶撚果啲通常都係煩膠嚟
正常果啲耶撚 要返教會就自己返

耶穌唔係話一定要生
只係唔可以避孕（套/藥/字宮環個類）
自然避孕（計安全期）
因為唔可以拒絕生命

申利：讀過倫宗

講野成個on9妹咁

分 耶撚到時驗你貨 發現你唔係處 一樣係分

你睇下佢係咪虔誠先
如果唔係虔誠又唔激進
你可以慢慢潛移默化佢令佢脫離耶撚呢個身份

同佢講希特拉是基督徒
殺猶太人係為幫耶穌報仇
聽完佢實發癲

分咗手喇

分手啦你條臭閪唔好帶壞佢添

分囉
溝到先攤牌話係耶撚

邊節經文？

分手啦屌

以前有個耶撚同學ig po相成日係度話好愛神，現實係死淫蟲player一隻 好撚虛偽

有次有張圖係大大隻字寫住 事奉 嗰下真係頂唔撚緊，心入面立即屌佢老母跟手unfo

雞姦耶穌

婚前唔畀有性行為架喎

你試下同佢扑下

佢接受 咪慢慢導佢脫離
佢拒絕 頭也不回啦

佢有冇講啲乜

教徒都有好多種
有我想打佢一身嘅耶撚，亦都有活出信仰嘅好教徒。
我中學時候封我影響最大幫我好多嘅朋友老師都係基督教徒，但都無好 hard sell 我入會
所以唔一定咁快同男朋友分手嘅
觀察吓先囉，亦都可以同佢分享你憎耶撚邊啲位，對佢嘅信依都有幫助

利申：無神論，理念更傾向拉維撒旦教

下個更可愛
下次交友都記住問清楚先

果斷D，一個星期咋。快D拜拜啦！

基督教徒真係好虛偽

絲打我同你都係一樣情況
本身以為可以唔信教咁繼續走落去，但睇黎我太天真

自己參考下

上帝俾嘅考驗你識條春

呢啲係生出嚟骨子裏就咁戇鳩 冇得解

乜信耶嘅戇鳩有高質高咩

同佢分享你憎邊啲位
姐係同啲死耶撚開波
你估佢條仔會唔會咁好氣同樓主逐點擊破 樓主又會唔會聽佢嗰套

識個落埋仔都話自己係耶撚啦

當年趙頌如同周永恆結婚
婚前幾個月突然加入教會洗底
佢地話明白婚前性行為唔啱
所以喺結婚前幾個月停咗

死耶撚
係我就立即分啦
反正佢係教會大把閪屌

都係果句 宗教害人不淺

俾我屌下 中出咪算

抵俾周永恆打柒佢兼俾帽佢戴
咁撚偽善去做耶撚呀啦

不嬲啲撚樣都以做耶撚為榮同用嚟洗底
同埋本身一開始啲耶撚都相當虛偽 偽善
所以先會吸引到咁多垃圾同廢物入教
可以話係同類相吸

睇咩宗教啦 咁偏激點討論

分啦。 搵個信佛 或者 黃大仙 既。咁就問題解決

真係比兩登害撚死
一啲批判思考都無
一黎話人耶撚就分手 唔係話因為佢係耶撚做啲乜令你分手

耶撚真係好撚虛偽，日日掛住耶穌喺嘴邊實質做緊同聖經相反嘅嘢

利伸：ex 係耶撚

唔係弱智點會做耶撚
點解唔分

一切都係主既考驗

你都係差無幾咋
不過你識懸崖勒馬

我中學有個師兄每次屌女都會話暫時放低耶撚既身份⋯⋯

岩岩因為信仰 同左男朋友分手

絲打好可愛
入黎仲以為你係耶撚 條仔逼你
點知
Btw 耶撚真係好撚煩
做朋友都唔想

男友係耶撚都好過男友係連登仔

都分咗手 算啦

唉 好鐘意佢
好想一齊返

佢話對我好失望

加油

有批判思考既點會做左耶撚

你無做錯到

但我好掛住佢

掛下好啦

扑得仲介咩意係耶撚on99

曼聯皇朝
永不倒下
GLORY
GLORY
MAN UNITED

關我地咩事

佢老豆老母都係耶撚，我一諗起以後個個星期日都要返教會就

耶撚唔使諗 分手
你睇到的佢全部都係假的
因為佢係耶撚
虛偽的極致

冇，細個跟屋企人信咗就冇回頭

好奇一問
絲打之前你又出過post，
話自己做左思覺老師，
唔想害人所以決定唔會拍拖，
仲咩咁快轉呔？

佢點樣對你虛偽？

樓主好女仔
祝你搵到個更好

神尊登跣你一鑊

樓主反耶撚，反耶
就係好女仔

唔好啦 利申試過
散果陣hurt到仆街

十分認同
成日揾啲垃圾藉口撩你返教會 好似入左邪教咁
真係唔好深交 身邊識左十幾年都係咁 全部疏遠哂

佢對我好好，成日關心我，所以我想試下一齊

咁喱樣已經唔關宗教事 喺佢個人有問題

耶撚真係ON99

係，耶教教條根本有問題，信都白痴

一個宗教一個政治唔夾真係唔好勉強 及早離場

耶撚返工出糧仲要供養教會班耶撚弟兄姊妹 weekend又要返教會social 好似同埋班弟兄姊妹拍拖咁 制唔過

盲反耶？
美國歷史首富，標準石油創辦人，都係耶撚喎

識得個15年經驗既資深耶撚 成撚日周圍呃蝦條同叫雞 又周圍唱自己有幾咁虔誠係個好男人 扮純情乖仔呃蝦條 佢條女都係個耶閪黎

世界歷史首富：

1870年創立標準石油，在全盛期壟斷了全美90%的石油市場，成為歷史上的第一位億萬富豪與全球首富。1914年巔峰時，其財富總值達到美國GDP的2.4%(9億美元，美國GDP365億美元)，折合今日之3000億美元以上，普遍被視為西方世界史上首富。

比和珅，和大人更有錢

他工作以外的活動主要有二：教會與高爾夫球。他固定在禮拜日上教堂，每日讀聖經。高爾夫球是他長年的最大娛樂，一直到約94歲他才停止假日打球的習慣。

好人好姐唔會做耶撚
條仔一定有啲問題
到時一爆出黎慘過食兩舊屎

試下分開“宗教個本意”同“人的原素”。 一定有一班領袖貪權力貪財做了宗教領袖。你睇咩宗教都有，因為有不完美的人。你最L憎的虛偽人都是其中一員。扭曲教宗教本意騎劫教義，去堆起自己的利益。 內心識得份邊d 係虛偽假人邊d係真心人，唔一定要否定所有人。
希望你睇得化呢個世界有聰明人，有蠢人，有善人，有惡人。大家需要宗教的。

So what? 踩到你尾嬲嬲豬?
首富又點 有咩成就又點
樓主唔係要搵首富 係搵價值觀相近嘅男朋友 有宗教衝突點撚樣拍拖呀
唔同Muslim拍拖又唔見有人話有問題
耶教多人信大撚哂

基督教好似唔俾同性戀

拍個拖都要又睇化又盛
如果接受唔到點解要勉強說服自己
反正香港大把人無宗教信仰

我幾時話嬲嬲豬
不過係樓豬因為對方耶撚
就歧視和 say byebye
我覺得係 on9

耶撚又唔係一定柒，
歷史首富都係耶撚

耶撚亦唔一定虛偽
德蘭修女都係耶撚

社會縮影啫。去到邊都一樣係咁，換個酒瓶。 識個冇宗教的人都一樣。
反而忠誠緊重要。

耶撚

耶撚啲思想同價值觀奇鳩怪
今日唔分遲早都會分
一定頂唔撚順

拍拖前咁多機會溝通
唔講明自己耶撚 唔問下人
拍拖一星期就突然自爆 要人硬食
咁都唔虛偽？有尊重過呢段感情？
笑撚死

條仔教條都唔跟 婚前性行為
對自己宗教都冇忠誠 對條女點會有

一星期唔算太耐
正常都要拍3個月以上先見真章

點解要憎 愛一個人應該要包容曬佢所有嘅人

佢去教會都係為咗食女啫
同佢個ex扑野就係最大証明

你係接受唔到咪分lor，佢行邪淫之事都姐係假耶撚啦
你因為假耶撚而討厭真耶撚，有d唔公平wo

利申：耶撚

除左無神論者，只要你信風水，信佛，信道，信觀音，信星座 信乜柒都好，都無資格屌
因為你都係信緊超自然既野

就如你屌人食貓狗，但你自己食豬牛羊一樣
素食者先有資格屌

我全部唔信

大部分都係假耶撚啦

佢都有責任一早講呀

你真好笑
人一定要非黑即白？
我buy基督某一套，buy佛教某一套就唔可以抨擊兩教荒謬既野？
拎食野黎比就仲好笑
豬牛羊肉多，蛋白質高，食用性高，貓狗肉有幾多？
就算中／大型犬，因為體格同對人類忠性度問題
用狗去幫手做野，牧羊／拉車／輯毒個效益更高，所以飼養的主要目的唔係食用
你話鬧飢荒無野食就話，但你有得揀，都要反智去食貓狗，點解唔可以屌？

唔理咩教都好，我覺得可以導人向善既就係好既宗教
但如果某d人無視自己教徒身份，背棄自己宗教的義去行惡就係一個虛偽的小人
(樓主男朋友個情況就正正係咁樣)
屌你老母虛偽耶撚

我覺得起碼40%

你識咁講就岩
每個宗教一定有敗壞既人
其他教就唔會有虛偽既人出現？
佛教，道教，回教，觀音 etc...又唔見你地屌當中既仆街？

你話食貓狗唔應該，咁對於一d宗教 唔食牛同豬，但你食左，你係佢地面前都係好反智

我話無神論等於素食者 先可以屌， 因為佢地屌既時候無抵觸 無矛盾。

係連登見最多係 信星座，玩佛陀，風水，信佛 等等既人， 依d就無人屌荒謬on99, 唯獨信耶穌就要比人屌，信超自然野又要屌耶穌依班人跟本自相矛盾

你咁講都只係想洪七公出來屌撚死你班耶撚
好啦 我無神論 你班耶撚肯收皮未？

咁你可以盡情屌
但你未來既男友 都唔應該有任何宗教
因為佢同你既理念唔同
香港同大陸最多一定係道教同佛教
佢地會上香，燒金銀衣紙，死左要搞大龍鳳，破地獄，請班人Dee打念經
你會唔會牽涉到其中一part? 對你黎講 做上面任何一part都係唔合理，同信耶穌原理一樣

分手啦 耶撚一係虛偽撚、一係低智商撚

我相信香港大把男仔都唔信

歡迎無神論任屌，比d合理同有邏輯性既point

耶都唔比人信你仲衰過共慘糖

幾撚時唔比？

yes, 大部分人話唔信，但當死左人去大酒店，都會上香，依個step已經係做左佛教or道教既一個步驟， 甚至會燒野比佢地，依個行為同基督教 祈禱一樣。
仲未講到佢地會擔番買水依d野，全部都係有宗教含義
如果真係無神論，係唔會涉及到依d野。

咁如果佢唔再信妳係咪唔飛佢先?

其實如果唔係傳統要咁做，我唔會做

世界歷史首富，標準石油創辦人，都係耶撚喎，弱智？

不過宗教呢味野，最多話係精神枴杖。

平心而論
論信徒表演，耶教已經係最好精神枴杖（耶教佔世界55％財富，60％諾貝爾得獎者）
論教義，則佛教較佳（沒排他性，包容性廣，信因果關係）

所以耶和佛係比較好的宗教（好的精神枴杖）。

最慘無神論者同科學家到而家都解釋唔到宇宙萬物點黎

睇下佢

所以我話 一係 係虛偽撚 一係 係低智商

標準石油創辦人低智商？
德蘭修女虛偽？
最多係精神枴杖
講虛偽（即係要證明，耶教徒比一般人虛偽，似乎冇證據喎）
講低智商（即係要證明，耶教徒比一般人低智商，亦冇證據喎）

所以香港大部人話唔信，但其實好多都跟隨上一代既所謂傳統，即係佛教同道教既一套，已經牽涉左宗教既一part, 上香拜神，燒金銀衣紙，念經，去黃大仙，車公廟，林村許願樹等等

你地所做既野 同 基督徒睇聖經 祈禱， 伊斯蘭教睇可蘭經 稱頌阿拉，一鳩樣

樓主 on99 又懶係成熟咁

傳統唔等於宗教, 宗教係你個人選擇，無神論就要拒絕唔合理既行為

平心而論，你個男朋友就係出生於基督徒家庭，而你話依個係傳統，咁其實你家庭既傳統就係佛教

其實你一樣有宗教，只不過同你所講既基督徒一樣虛偽。因為你只係follow傳統。

係成熟就應該互相分享信有咩好, 唔信有咩好,互相尊重先係

有時搞埋啲福音營，到時成班兄弟姊妹係個營度做乜都唔知，出返黎你多左幾頂帽

P.S 我係基督徒
我上面講既野，無任何偏頗一方
只係用邏輯同合理既point同你地傾

基督徒講邏輯

無神論者先唔講邏輯

我上面講既野有問題，你可以屌

都唔知你噏乜

點解？

因為信大爆炸創世論

宗教是一種精神寄托，精神枴杖。
如果沒呢個枴杖，好多人會得精神病（抑鬱症，焦慮症，壓力大，躁鬱症）。嚴重的，仲會做埋思覺老師。

冇計，因為人類太聰明，識得想生前和死後，又知道自己隨時都有機會患疾病或有意外或死亡，所以需要宗教扶持 ，否則很容易精神情緒病。冇宗教，社會亦會道德混亂。

傳統和宗教，都係精神寄托。

基督徒唔係信神用宇宙大爆炸方式創造宇宙？

絲打介唔介意講下咩事?

睇錯左做好中意俾佢屌

岩呀 所以我唔會同警察拍拖

香港太多人誤會左 傳統 依兩隻字
傳統就如 新年貼揮春，派利是
生小朋友 煲豬腳薑，紅雞蛋
食開年飯，團年飯 ，做節依d都係傳統

但就混淆左 上香拜神, 擔番買水， 依d跟本唔係傳統，係宗教儀式。
如果你照做但唔信，同虛偽無分別。即係你地講既虛偽基督徒。

錯，人地唔係基督徒

所以應該說，係虛偽的中國傳統民間宗教信仰者，或者係虛偽的儒釋道教徒。

掛名耶撚/西先好
如果真係諗住長遠發展結婚生仔嘅話

或者係虛偽的無神論者，虛偽的無宗教者

但基督徒係講到明自己信喎

大爆炸理論最多解釋到物質點黎,但如果宇宙只有物質,背後冇物理規律,宇宙唔會變成而家咁樣運作,除非你地認為爆炸可以創造新物理規律

咁都唔代表要信保羅㗎
信猶太教唔得？

一唔夠講就轉, 咁咪變成有神論再搵當中邊個真囉, 我地思考過覺得呢個真咁係我地既選擇

我都唔係無神論者，我係不可知論者
係呢，點解你覺得保羅係真？

你地一個二個話基督徒虛偽,大佬啊, 我地只係想認返個親生老豆only, 老豆叫你唔好食煙,咁如果你照食, 係咪唔比你認係佢個仔啊?係咪改變左佢係你老豆呢個事實啊?老豆都係想個仔好先叫個仔唔好做傷害自己既事姐, 做左佢係咪即刻打雷打死你先?

其實人類的問題係太聰明，但對世事又無能為力。
所以需要有精神寄托。
真心信的話，效果更佳
只做又唔信，效果唔太好。

ps有研究顯示，上網越多，越易抑鬱和患情緒病。（無計，信息和資訊越豐富，越大無力感，越易情緒出問題）

佢公開承認自己既宗教身份。
但大部香港男仔（包括你） 都盲目地跟隨左其他宗教儀式，但又話唔信唔承認，依d係咪叫虛偽？
就如唔係基督徒 但又係到祈禱既意思一樣，最少你男朋友所做既係合情合理。反之，你望下自己同香港大部分自稱無神論既人。

好多野用邏輯就推到, 如果世界真係有個創造老豆, 佢實會留低方法話比d仔知, 又一定有渠道同你地溝通, 咁如果世界有鬼(其實都幾肯定有)咁即係有靈魂, 咁有靈魂靈魂之間一定有方法溝通, 呢d都係好合理簡單既邏輯

古蘭經暗指保羅篡改耶穌教導
你又點睇？
btw，咁點解你唔信猶太教？

你所講既野，對於大部分既香港人都係反感。
因為咁多宗教入面 只有耶穌先會講 愛同無條件。
一聽到依到，9成9自稱無神論or其他宗教一定起晒鋼 預備落筆大屌特屌。

其他宗教係奉行 要付出先有回報。就如 湯雞還神，佛陀鬼仔放血甚至減壽，借觀音 要還， 伊斯蘭教 做聖戰士 有一堆處女屌，係唔會有無條件既存在。 加上中國人一講愛 就打晒冷陣，覺得on9好造作，所以潛移默化，所以信耶穌就變成佢地眼中既係虛偽。

響我眼中我唔信宗教, 我直接同父建立關係, 任何書卷都係人寫, 絕對可以吳傳, 可以作參考,歷史記載, 其餘主要係靈與靈既互動

「你們不要想我來是叫地上太平；我來並不是叫地上太平，乃是叫地上動刀兵。因為我來是叫人與父親生疏，女兒與母親生疏，媳婦與婆婆生疏。人的仇敵就是自己家裡的人。」太10:34-36

靈恩派？

因為佢做咗好撚多錯事，自己都原諒唔到自己，咪信耶撚睇下打唔打救到自己囉，當然喇...錯事方面當然繼續喇...反正同自己講耶撚會原諒

我唔介意大部份人吳解,況且介意都冇用, 最多盡力講多兩句

福音派

即係信咩？

你 要 盡 心 、 盡 性 、 盡 意 、 盡 力 、 愛 主 你 的 神 。其 次 、 就 是 說 、 要 愛 人 如 己 。 再 沒 有 比 這 兩 條 誡 命 更 大 的 了 。(馬 可 福 音十二︰29-30)

耶穌都係叫我地愛神, 而唔係愛耶穌

其實好多人都會直接抽一句經文黎challenge，我都試過。
最終睇返 就好似睇tvb創世紀既其中一集既其中一個scene，覺得許文彪係仆街一樣。

三位一體喎

咁就當回應咗

聖父聖子聖靈

你同神有互動？

啱啊,所以唔好only聚焦耶穌

即係點？

想抄牌

如果話自己信左好多年,而響生命中都未經歷過同神既互動, 係冇乜可能

有啲咩互動？祈禱的事得到解決？直情聽到聲音？

你上恩雨之聲大把經歷睇啦,唔洗聽我講

我既回應就等於你問既問題既程度。
你同睇一套戲，只係睇中間既一分鐘，跟住問點解個主角要咁做 點解要死一樣。

你睇完有興趣可以寫晒一堆問題, 跟住返教會問牧師，問完即刻走。或者google打電話去是旦一間教會問下 有冇得傾下聖經內容。

點解唔敢講？

而家問你呀

我有FD嘅男朋友係耶撚，咁我fd個時好想要，跟住嚟手揸左落佢男朋友條撚度。但條仔發曬老脾氣咁叫佢彈開

我講冇說服力, 拿:

黑社會大佬信主經歷,前348老闆

呢單堅

耶撚講野好玄

我想知你經歷多啲

咪係，平時傳教護教都係直接抽一句經文
到人哋問就多多事實
不過都感謝佢盡顯基督徒虛偽、雙重標準、格衰...
btw，樓主分手分得好呀

佢可能就係神既第二個獨生子

up to you, 你係無神論亦都 無 所謂中國傳統上香拜神既 歡迎你屌有宗教係虛偽。

耶撚都是虛偽撚 祝你搵到更好

Short short哋
1.我已經講過我係不可知論
2.無端端唔知咩「中國傳統上香拜神」
3.而家話你呀，無端端拉埋其他宗教嚟講

引咗啲傻9耶撚入來傳教

宗教=價值觀
唔同就行唔到長遠
自己諗
不過睇你咁講佢似係有事就耶穌冇事就..

個post完全失控

曲線引證耶撚無個正常

yea. you got it

有邏輯既耶撚
想知上帝係全知全能 呢句野點合符邏輯

識過d 耶撚fd, 但唔會話迫我都信埋耶穌，有問題時都唔係走去祈禱而係自己去解決。
做得耶撚其實都係想搵個心靈依靠，佢無迫你信埋一份咪算。
定係你係介意緊無得搞

舉個例, 一間房入面, 有紅橙黃綠責藍紫色既杯, 我知道有, 手上亦有齊七隻色既杯,咁我 就係有*全部*杯, *知道*全部杯 ,所謂*全*,就係宇宙入面有既野

超出左既野,唔該唔好拎黎講

預知未來呢? 照計神應該都做到

知道有限都叫全知

上帝全知全能但超出左既野唔好拎黎講
有範圍就唔叫全部啦
人唔笑狗都吠
你知唔知自己講乜

唔好笑啦 好認真問架 感受到神既指引了

一個星期就愛

叫人講邏輯, 自己最唔講邏輯

你貼一貼聖經邊段講上帝預知未來出黎,等我用邏輯分析一下

我唔係好熟呀 呢啲算唔算

耶穌基督的使徒彼得，寫信給分散在本都、加拉太、卡帕多西亞、亞細亞和庇推尼各地寄居的，就是蒙揀選的人。你們蒙揀選，是按照父上帝所預知的，憑着聖靈成聖，好叫你們服從，受耶穌基督的血所灑。願分外恩典與平安越發賜給你們。

彼得前書 1：1-2

神自己揀選既人自己點會唔知?即係老共預先會知特首邊個做一樣

以賽亞書 48

1 「雅各家，稱為以色列名下、從猶大水源出來的，當聽我言！你們指著耶和華的名起誓，提說以色列的神，卻不憑誠實，不憑公義。 2 （他們自稱為聖城的人，所倚靠的是名為萬軍之耶和華以色列的神。）」 3 主說：「早先的事我從古時說明，已經出了我的口，也是我所指示的，我忽然行做，事便成就。 4 因為我素來知道你是頑梗的，你的頸項是鐵的，你的額是銅的， 5 所以我從古時將這事給你說明，在未成以先指示你，免得你說：『這些事是我的偶像所行的，是我雕刻的偶像和我鑄造的偶像所命定的。』 6 你已經聽見，現在要看見這一切，你不說明嗎？從今以後，我將新事，就是你所不知道的隱密事，指示你。 7 這事是現今造的，並非從古就有，在今日以先你也未曾聽見，免得你說：『這事我早已知道了。』 8 你未曾聽見，未曾知道，你的耳朵從來未曾開通。我原知道你行事極其詭詐，你自從出胎以來便稱為悖逆的。

樓主比人屌左未

唔係喎 最基本既派耶穌落黎拯救我地己經係預知既能力啦
耶穌都預左佢會死所以仲祈禱話自己驚
3日之後復活佢都有同佢啲門徒講喎 你連呢個都唔熟

從呢個事件上, 明顯講緊上帝非常清楚果個人既性格,行事為人,處事手法,人性等等

自己決定咁做既事自己又點會唔知啊

即係我明知打劫銀行唔著草係一定比人拉, 又問過律師坐幾多年,咁坐完出返黎係咪好合邏輯先

你幾時願意分享自己經歷嚟感動下我哋？

喂，你兩條友都唔夾口供
明明抽一節經文出嚟問係唔答嘛，咩許文彪乜乜物物
而家做咩咁好心機答？

唔係呀，係俾你睇你如果唔分手會幾激氣

咪話分咗

sorry for 1999
即係話你知分手係正確決定
睇耶撚護教態度
可推測就算佢背住你玩女人
佢都會話係你唔啱之類

咁所以上帝set 個trap比亞當夏娃 等佢地食禁果 人類有原罪佢一早知

上帝只係創造左一個完整既世界比佢地,唔係trap

但佢全知所以一定知佢地會食禁果喎 咁唔係trap係咩

整棵善惡樹同放條蛇出嚟都唔係設局陷害？

睇你講d野又佬屈又刻薄, 冇得救架喇, 你要救恩自己問上帝啦, 講多兩句就話人護教,有咩好講

佢哋又會spin去自由意志

耶仔習慣玩肛交

公道自在人心
btw，你唔係網絡判官

等緊佢答自由意志

如果因為好了解自己個仔係易學壞,而困佢響籠入面唔比佢選擇,咁都叫合邏輯?
完整既世界係必需包含好與不好的選擇

我而家先知「護教」兩個字係侮辱耶撚，真係對唔住

所以話你老屈, 大家都係分享下自己睇法

呢個完整係你覺得係定上帝同你講? 你明知個傻仔向前衝會比車撞 但你都唔制止佢咁叫合理 叫愛佢 你唔好同我講上帝有同佢地講唔好食禁果呀 上帝明知無用都講同除褲放屁一樣

點屈你？

祼樹會撞人?

拿你又老屈上帝, 邊個話佢知道佢地一定食?

食完禁果點解有罪?

全知喎

所以你既邏輯係對上帝有利個陣佢就乜都知 有害個陣就扮唔知 咁叫邏輯 明哂

哦，你又「老屈」佢

唔怪得啲耶撚咁虛偽 因為神按自身既形象創造人

你姓屈, 我由始至終都冇話過佢識預知,你自扒文

我都無話佢係預知 咁佢全知 知到哂佢地性格 又知有魔鬼會引誘佢 知佢地一定抵受唔住 會食禁果 都好合理

全知唔同預知

成件事得三個人involved 上帝咁都估唔到 你當我弱智定當上帝弱智?

你「老屈」你「老屈」你「老屈」

我個ex都係耶撚
最後都俾左處我
之後散左仲愈黎愈濫

明哂 所以摩西帶人過紅海拯救以色列人就順利估到 因為涉及愈多未知數就愈易估到 人少就難估到 上帝好撚勁呀

佢口裡信耶撚但又扑野，明顯掛羊頭賣狗肉。想用信教名義去扑處女炸，咁撚虛偽，份人都唔好得去邊，你話你重喺處男嘅，無扑過任何女，咁我反而尊重你。

合理啊 所以佢落黎受死

你既邏輯同正常人既邏輯好唔同 自成一派

上面耶撚入黎嘈交

set完個trap比人 轉個頭又話拯救返人類 好偉大呀

係愛啊

你終於知道耶穌的愛係幾偉大

唔知百萬後巴打會唔會係乞衣dou度拎錢走再比返1蚊個乞衣叫佢崇拜自己

咁既比喻講得出仲話自己講邏輯?

所以好多人都誤會左基督教

屌你老母
乜都唔使講
淨係咁撚蠢嘅答案都可以講得出口已經飛得啦師父

有咩問題 人本身無罪到比神屈食禁果有罪再派耶穌落黎再叫人崇拜佢都差唔多啦

一人住一個星球,冇女人,冇禁果,乜都冇, 冇四仔,冇食物,冇死亡,冇朋友,冇動物,好唔好?

呢d回應先醒目, 佢癈事一齊冇耐嘈一大餐

非黑即白 因為證明唔到無神所以有神

基路難行

樓豬係難得理性既女人

我愛樓豬

聖經描述個創世最合邏輯

咁你呢個比喻又真係遠離咗基督教教義

七日創造世界

又拎呢d

果陣地球識轉未?

兩個男人老狗有咩咪傾掂佢囉

耶撚多數冇腦冇內涵
唔識思考人生

條耶撚講嘢真係完全無邏輯

洗腦洗成咁仲可以沾沾自喜

不得不佩服耶教

未識轉你點計一日係幾耐?

你收皮啦

唔搬龍門仲有咩講得通

你條女聖靈感孕,唔係帽

唔好誤會佢

嗨, 山腳既朋友你好

講邏輯又話人搬龍門

婚前啪啪

你呢d唔係叫講邏輯,係叫curve fitting

你搵個小學雞作個創世紀出黎我一樣可以解釋到好有“邏輯”

呢個解釋未聽過
咁創世紀𥚃面一日係幾耐？

用數學幾何去形容別人既語文分柝...你真係好有邏輯喎

可以telegram講 太長 一齊左一年好灰

佢冇寫喎

一句講哂好撚憎耶撚 虛偽

我都係

真係睇得出你係信耶

你真係好叻識好多嘢

分
入得耶教你諗下子孫遺禍幾大

即係創世紀入面「一日」唔係而家嘅一日時間？

耶撚官方答案係1日指1個階段

聖經合理就照字面解釋,唔合理就唔好淨係照字面解釋係好常見嘅事

分手

點樣唔合理啊

咁佢創世果時真係未有日呢個單位喎

耶撚眼中聖經有咩係唔合理?

有都搬龍門搬到合理為止

我都係,仲未散 好淫

耶撚最叻就打飛機同搬龍門

有無耶撚口中嘅見證或神跡唔係ff出黎?

有無嘢係只會發生係耶撚身上?

耶撚最鍾意話信完耶變到點好點好

講到好似活過2次知道如果無信結果係點咁,笑撚死人

我聽過人話脫左耶原來會仲好喎

喂,拉咁遠做乜姐? 人地創世果陣宇宙個質量同而家宇宙個質量都唔同啦, 你硬係要捉佢個時間慨念做乜先? 質量唔同又點去用人類古時既文字去形容比佢地知啊

質量唔同時間都唔同啦

幾時用理據反駁「動刀兵」經文？

其實無神論都係一種宗教

呢d咁簡單既經文網上都大把合理解釋啦,
唔洗我出手喎

你對宗教的定義是甚麼？

扑野真係好撚爽

馬太福音10章34-37節的解釋
送交者: nngzh 2004年12月18日20:07:11 于 [彩虹之約] 發送悄悄話
關于馬太福音10章34-37節的解釋(1)

[博訊論壇]

關于馬太福音10章34-39節的解釋

昨天，粗漢先生引用了馬太福音10章34-39節的聖經，試圖以此來“揭露”基督教的“黑暗”。我當時依據聖經給過粗漢先生答復。只是不知道為什麼這個帖子被刪掉了。

因為這幾節聖經是大家經常提問的聖經，因此我願意再仔細的回答一下關于這幾節聖經的問題。

一︰

10:34 你們不要想，我來是叫地上太平；我來並不是叫地上太平，乃是叫地上動刀兵。

對于這節聖經的誤解呢，主要是對“動刀兵”的理解。因為我們一看到“動刀兵”，馬上想到的就是刀光劍影、血肉橫飛的戰爭場景。但這並不是耶穌所要說的意思。

首先，從福音書時代的背景來看，如果耶穌真的想在世界，或者說猶太地區挑起戰爭的話，他有相當雄厚的群眾基礎。

當時巴勒斯坦一代的猶太人，已經被外族統治了4個世紀。他們雖然沒有持續的對外邦的統治進行反抗(只在主前150年前後有過一次短暫的馬可比起義)，但是，他們對舊約聖經所預言的彌撒亞(就是基督，翻出來就是救世主)的盼望卻從來沒有停止過。而猶太人心目中所素來盼望的這位救世主呢，應該是一位軍事領袖，能夠率領猶太人趕走外族統治者，在地上建立自己的國家。

因此，當耶穌30歲出來傳道的時候，行了許多神跡奇事，當時的猶太人認定，就是基督，也不會比耶穌行的神跡更多，因此多次的要推舉耶穌作王(請看約翰福音6章14-15兩節，在耶穌用五餅二魚喂飽5000人(男丁)後眾人強逼耶穌作王的情景)。

而耶穌自己非常明白，他是基督，但他的使命不是在地上作一個軍事領袖，建立一個地上的王國，而是要上十字架，為世界上所有的人作代罪的羔羊，成就神對全世界的救恩。這救恩，要遠遠大于暫時將神的選民以色列人從異族的殖民統治中解救出來這樣短淺的目標。

因此，在耶穌傳道的過程中，他都嚴嚴的禁止經歷過他神跡其事的人，宣揚他的名；每當人們在他面前聚集過多，他都會帶領門徒快快的離開。在上面所提到的那次人們強逼他作王的那一次，他甚至立即離開了他的門徒，獨自上山去禱告。

也許，約翰福音所記載耶穌被捕後在比拉多面前的一番話，更能說明這一點︰

18:35 彼拉多說︰“我豈是猶太人呢？你本國的人和祭司長把你交給我，你做了甚麼事呢？”

18:36 耶穌回答說︰“我的國不屬這世界。我的國若屬這世界，我的臣僕必要爭戰，使我不至于被交給猶太人；只是我的國不屬這世界。”

也就是說，動刀兵實際上不但不是耶穌來到世界的目的，而且還曾經一度成為耶穌完成他來到世界上使命的威脅。

第二，從聖經的其他經文中可以看到，“動刀兵”也不符合耶穌一貫的教導。

比如，馬太福音記述耶穌被捕的一段︰

26:51 有跟隨耶穌的一個人，伸手拔出刀來，將大祭司的僕人砍了一刀，削掉了他一個耳朵。

26:52 耶穌對他說︰“收刀入鞘吧！凡動刀的，必死在刀下。

26:53 你想，我不能求我父現在為我差遣十二營多天使來嗎？

26:54 若是這樣，經上所說事情必須如此的話，怎麼應驗呢？”

三，耶穌作為基督是和平之子，這在聖經中有過多處的預言和印證︰

馬太福音5:9 使人和睦的人有福了，因為他們必稱為 神的兒子。

以賽亞書9:6 因有一嬰孩為我們而生，有一子賜給我們，政權必擔在他的肩頭上。他名稱為“奇妙策士”、“全能的 神”、“永在的父”、“和平的君”！

約翰福音14:27 我留下平安給你們，我將我的平安賜給你們。我所賜的，不像世人所賜的；你們心里不要憂愁，也不要膽怯。

綜上所述，馬太福音10章34節的“動刀兵”既不是人間的征戰，也不是人間的斗毆之意。

那麼耶穌這里所要說得到底是什麼呢？

耶穌所要說的，乃是，由于他來到世間，乃是真光照在黑暗里，必然會給這個世界帶來價值觀、世界觀的沖突。人們由于自己的罪惡，會對真理進行各種形式的抵擋、恨惡，由此，便會產生真理與罪惡之間的征戰與刀兵。

關于世界恨惡耶穌的事情，請參看以下幾節經文︰

1。 約翰福音1:4 生命在他里頭，這生命就是人的光。

1:5 光照在黑暗里，黑暗卻不接受光。

2。 約翰福音15:18 世人若恨你們，你們知道（注︰或作“該知道”）恨你們以先，已經恨我了。

15:19 你們若屬世界，世界必愛屬自己的；只因你們不屬世界，乃是我從世界中揀選了你們，所以世界就恨你們。

3。彼得前書4:4 他們在這些事上，見你們不與他們同奔那放蕩無度的路，就以為怪，毀謗你們。

等等。

因此，馬太福音10︰34節中的“動刀兵”是耶穌知道他的真理在這個罪惡的世界上所帶來的必然的結果，而不是說耶穌來是要發動戰爭以至生靈涂炭。

關于馬太福音10章34-37節的解釋(2)

[博訊論壇]

當「動刀兵」解得通，「人的仇敵就是自己家裡的人」解唔到喎

唔係好明

連住尼可唔可以幫我delet 個post
班耶撚好煩

唔好啦
我學緊聖經解經方法
可否借個po嚟用

自己開post啦

驚佢哋唔入嚟
你都分咗手，我哋學嘢都唔打擾到你

地上充滿罪,真理黎到帶黎矛盾係必然,點樣唔明?

其實係個post已經推到有人估到我係邊個

毎個人都有罪,包括屋企人, 我諗耶穌所指既,係屬靈上既爭戰, 如果做仔既信左耶穌, 父母未認識真理,咁有沖突係可預期的,耶穌講得嚴重d比門徒有個心理準備

上得連登開po多人係好合邏輯

Sorry呀，咁唔知各位基督徒介唔介意開個新po繼續解經呢？

但你哋off 哂topic

小弟愚見，我覺得其實都是存在宗教，
和不存在(虛無)宗教之間分別。

基本每一個人都有自己的信仰，
有人信神，有人信外星人，
有人信自己。
例如共產黨都話係無神論，
但其實也是宗教，睇文化大革命就知，
佢地教堂就係天安門，有教主有自己信經，
而且有時比宗教更瘋狂。

另外有人信自己，
所以先會火自大地說：與天鬥其樂無窮…
或者有人將科學成為信仰…
講真香港信仰自由，你有你想法，
互相尊重啦。

另外無神論，應該信無鬼，無靈界。
無因緣，輪回，無來世，無罪惡。
所以每一個為自己活，
其實係可以好恐怖。
就好似大陸咁。

隨便開

咁你覺得要分,都係因為你唔了解基督教姐

耶撚真係麻乜煩...乜嘢事都要關個神事,擺佢上枱...連中國新年都要話派利是變左另一樣嘢(雖然入面都係錢,但個利是封又係關個神事)

我講到明對基督教反感我點解仲要了解
啲耶撚真係惡撚過共狗

開咗新po
有興趣請過去繼續討論
不要打搞樓主了

咁妳有冇試過對返學返工反感?有冇試過對父母反感純粹問下

佢哋認為你真正了解基督教就唔會反感
你而家對基督教反感因受到反耶壞人影響

北韓都係一個一神的信仰國。

唔好後悔就得

信耶穌...唔係教會咁難搵老婆咩😓
利申：浸左4年 ， 同初戀女朋友拍左7年有一齊瞓最叻比揸下波，一想搞佢就喊 ，佢瘦底大波Fcup後尾散左我成個人癲左咁制 .

BTW我只係普通平信徒一d都唔虔誠.

神以前都係人 不過佢做到人做唔到既野 之後就係神

講左你都唔信，晒氣喇

係啊,耶穌復活係古代文字,唔係現代理解嘅復活

耶教成件事都on99

你繼續on99做隻耶9

耶教嘅真理係亂倫

真理帶來矛盾所以宜家唔可以亂倫,學到嘢

轉左場喇,樓主唔like呢度講

幻覺黎
識幾個人睇落好虔誠 幾年後無再信

我都好憎耶撚，同樓主一定好夾
請同我結婚啦

其實聖經的年代係無拍拖的概念
如果係都要搵聖經邊到講過5比婚前搞野
係5會搵到
但裡面有好清楚講明5可以有小三（男女都5得）、孌童、叫雞、亂倫、人獸

只係如果搞得 你地就要結婚
咁香港結婚要洗咁多錢 同居得5得呀？
其實就5係反對 但係以一生一世為前題 咁你先好同居囉

簡單黎講 無諗清楚係咪要過人世
就搞野/同居 絕對5會同意

唔好分呀，順便認識下耶穌，聽多啲可能你都會信埋一份
你男朋友一定係上天安排比你，唔好因為宗教依啲小問題影響咗你地